\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2.54cm, left=2.54cm, right=2.54cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
\expandafter\def\expandafter\normalsize\expandafter{%
    \normalsize
    \setlength\abovedisplayshortskip{10pt}
    \setlength\belowdisplayshortskip{10pt}
}

\title{\textbf{Práctica 3} \\ Interfaces de Usuario}
\author{Mario Montes González - 100318104 \\ Axel Blanco Cerro - 100315991 \\ \\ Grado en Ingeniería Informática (grupo 81) \\ Universidad Carlos III de Madrid}
\date{Noviembre, 2015}


\begin{document}
	\maketitle

	\tableofcontents
	\newpage

	\section{Introducción}
	Para el desarrollo de esta práctica hemos escogido el sitio web \textbf{milanuncios.com}. Hemos analizado los errores que contiene en torno a los patrones de diseño y heurísticas vistas en clase y con ello hemos realizado un prototipo que pretende solucionarlos.
	
	En este documento adjuntamos capturas del prototipo propuesto junto a las explicaciones detalladas de las justificaciones.
	

	\section{Fallos diseño actual}
	Observando el diseño de la web actual hemos advertido que incumple algunas de las heurísticas estudiadas. Por ejemplo, tiene un excesivo número de elementos y estos se encuentran poco ordenados. De todas formas, lo que más hemos encontrado son errores respecto a los patrones de diseño web propuestos por Van Duyne:
	
	Respecto a los patrones sobre las páginas home, el sitio incumple el patrón C2 ya que aunque el nombre del sitio es descriptivo, no hay una proposición de valor que te invite a saber qué hace la página.
	
	En relación a escribir y manejar contenidos, se incumple D11 porque los estilos no están en una hoja de estilos a parte, están incrustados en el head del código HTML.
	
	Sobre la seguridad del sitio web para construir confianza y credibilidad, ya que el sitio no cuenta con un certificado SSL válido se incumple el patrón E3 y E6. Tampoco inspira seguridad el proceso de contacto con el anunciante (se transacciona con información personal). En el proceso de contacto se envían una serie de emails informativos, estos no dejan claro su propósito pudiendo parecer spam, incumpliendo así el patrón E7.
	
	Respecto a los patrones de ayudar a completar tareas, el sitio incumple muchos de ellos ya que no tiene un proceso claro de login, signup y sesiones de usuarios. Todo funciona mediante una serie de códigos temporales via correo electrónico. Se incumple, también, el H7 porque no hay una sección de preguntas frecuentes o FAQs. Tampoco hay cuadros de ayuda que orienten al usuario en los procesos de la web (H8). Nos encontramos con numerosos formularios en todo el sitio que no siguen una estructura clara (H10). Algunos inputs de texto, como el de la búsqueda, podrían incorporar una predicción de texto (H11).
	
	Si hablamos de composiciones efectivas de páginas, nos encontramos con que el tamaño del sitio no es relativo al tamaño de la ventana, lo cual incumple el patrón I4.
	
	Otro de los fallos detectados pasa por la búsqueda. El proceso es lento y tedioso con numerosos inputs. No es sencillo categorizar el proceso (patrón J1), y hay demasiada información por la que filtrar y poco accesible (patrón J3).
	
	
	En relación a la navegación del sitio web, el menú de navegación se encuentra poco accesible, estando, además, en la parte derecha cuando debería situarse en la izquierda (patrón K2). En algunas páginas internas aparecen breadcrumbs, pero parecen confusos (K6). Con respecto a los mensajes de error, no se detallan junto al lugar donde se produce el error, incumpliendo el patrón K13. Para terminar, hemos comprobado que no hay una página de error 404 "no encontrado" (patrón K14).
	
	
	\section{Prototipo propuesto}
	Hemos realizado una propuesta de prototipo que mejora algunos de los fallos detectados y explicados en el apartado anterior. El prototipo se ha realizado con la aplicación web Balsamiq, y se encuentra accesible de forma dinámica en: \url{https://uc3m-iu.mybalsamiq.com/projects/curso2015-2016-grupo81-16/grid}.
	
	\subsection{Home}
	\begin{center}
	  \makebox[\textwidth]{\includegraphics[width=\textwidth]{images/home.png}}
	\end{center}
	
	La página Home del sitio debe mostrar el principal objetivo de la web, así como dar una impresión general del formato y contenido de la misma. En este sentido hemos incluido un slider en la parte superior por donde se desplacen imagenes con la información más imporante de la página (ofertas, últimos anuncios, etc).
	
	La barra de búsqueda la hemos subido al header para garántizar que siempre está visible en todo el sitio web. Además hemos añadido un desplegable con las categorías para poder aplicar un primer filtro ya en la busqueda. Aunque no se puede mostrar en el prototipo, también incluiríamos un módulo de texto predictivo para que vaya sugiriendo al usuario busquedas posibles.
	
	La zona de categorías tambien la hemos restructurado, reduciendo notablemente el número de subcategorías (a tres o cuatro por categoría). Podrán existir más, que se podran aplicar en la página de busqueda (comentada más adelante). Con esto pretendemos relajar el contenido de la página y que sea más fácil focalizar en los contenidos importantes.
	
	Por último, hemos reducido el grosor del footer repartiendo el contenido del mismo a lo largo de él. Lo hemos dividido en dos columnas para reducir el alto y organizar de forma más coherente los enlaces y textos.
	
	\subsection{Búsqueda}
	\begin{center}
	  \makebox[\textwidth]{\includegraphics[width=\textwidth]{images/search.png}}
	\end{center}
	
	En esta sección comentaremos la página de Búsqueda, destinada a listar los resultados arrojados tras la busqueda de un usuario.
	
	El cambio más sustancial es la disposición y distribución de los filtros (recordemos que el buscador se sitúa en el header). Estos filtros afectarán a la busqueda actual y la perfilarán para ofrecer al usuario resultados más adecuados a sus requisitos. Hemos situado los filtros en el lateral izquierdo, distribuidos de la siguiente forma:
	
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Subcategorias}: Aquí encontraremos todas las posibles subcategorías asociadas a la busqueda (recordemos que la categoría la fijamos en el cuadro de búsqueda). En caso de no haberse seleccionado categoría, este elemento se corresponderá con las categorías en primer lugar (cambiando a las subcategorías al seleccionar una).
	\item \textbf{Sitios}: Este filtro nos permitirá límitar la busqueda a provincias o paises concretos.
	\item \textbf{Filtros específicos}: Este campo corresponderá a filtros concretos de la categoría o subcategoría seleccionada.
	\item \textbf{Precio}: Este filtro será una horquilla que podrá modificarse con teclado o arrastrando el slider horizontal.
	\end{itemize}
	
	Respecto al cuerpo, el cambio más significativo ha sido la barra superior, donde mostramos el número de resultados arrojados, la posibilidad de ordenar de forma ascendente o descendente en precio (solo muestra la que no esté seleccionada, por defecto descencente), o la posibilidad de mostrar los resultados en lista o en caja (en ese sentido tenemos ambas muestras, aunque solo podría visualizarse una simultáneamente).
	
	Las tarjetas rectangulares concentendrán el nombre, la descripción breve, una imagen y las etiquetas escogidas por el usuario. Además, contarán con los botones de compartir, favorito y reportar como spam (respectivamente). Al seleccionarlas se enviará a la versión completa. En este caso hemos eliminado el contacto dado que ahora se ha trasladado a la visualización de la oferta.
	
	La versión de tarjeta cuadrada tiene el mismo contenido excepto la descripción breve. Cuanta también con una imagen más reducida y la ventaja de poder incluir cuatro tarjetas por fila.
	
	Además, hemos limitado el número de filas a 10 (a partir de ese numero de elementos se produce paginación), por lo que entran diez objetos listados en formato rectangular y 40 con el formato. tarjeta cuadrada
	
	
	\subsection{Anuncio}
	\begin{center}
	  \makebox[\textwidth]{\includegraphics[width=\textwidth]{images/advertisement.png}}
	\end{center}
	
	La página del anuncio debe mostrar la información completa del anuncio en cuestión. En el diseño actual la información del usuario que ha enviado el anuncio, así como el formulario de contacto se encontraban en ventanas modales a uno y dos clicks respectivamente. Hemos considerado conveniente juntar todo en la misma página ya que creemos que con una buena estructuración y diseño queda todo mucho más accesible.
	
	En vez de mostrar una serie de imágenes a tamaño completo, hemos decidido mostrar una imagen principal y una galería de imagenes en la parte inferior de la misma. Las imágenes podrían ampliarse clickando sobre ellas. Hemos modificado la ubicación de los links a debajo del título, ya que se ven mejor en esa nueva posición.
	
	Debido a la nueva visualización de las fotografías queda un espacio en la parte inferior que ha sido dividido en dos partes. En la parte izquierda se muestra, haciendo uso de iconos descriptivos, la información del usuario que ha enviado el anuncio. En la parte de la derecha aparece el formulario de contacto con el dueño con unos inputs mucho más claros. Además, se ha incluido un icono de ayuda que el usuario podría usar en caso de necesitar asistencia sobre cómo funciona el sitio.
	
	Aunque en el prototipo no se pueda mostrar, habría que realizar una serie de medidas como una mejor validación de los datos del formulario y una mejor visualización de los errores que puedan cometerse al rellenarlo.
	

\end{document}




